\marginpar{19.10.2015}

\begin{defn}[Gesamtreaktionsabbildung]
Die Funktion
\begin{align*}
r:S \rightarrow \mathcal{P}(S), \qquad (a,b) \mapsto r_A(b) \times r_B(a)
\end{align*}
nennen wir \textbf{Gesamtreaktionsabbildung}.
Einem Strategiepaar $(a,b)$ werden also alle Strategiepaare zugeordnet, bei denen Spieler $A$ eine optimale Antwort auf $b$ und Spieler $B$ eine optimale Antwort auf $a$ wählt.
\end{defn}

In der Nutznematrix kann man diese \glqq optimale\grqq Atwort markieren(durch unterstreichen):
in jeder Spalte $j$ die $U_{i,j}$ markieren für die $a_i \in r_A(b_j)$, also die optimale Antwort auf $b_j$ ist. (Analog für Zeilen)
\begin{ex}
\begin{align*}
&U^{AB}=\left( \begin{array}{cc}
(0, \underline{20}) & (\underline{30}, \underline{20}) \\ 
(\underline{10},0) & (10, \underline{10})
\end{array} \right) \\
&r_A(b_1)=\{a_2\} \qquad r_B(a_2)=\{b_2\} \\
&r_A(b_2)=\{a_1\} \qquad r_B(a_1)=\{b_1, b_2\}
\end{align*}
\end{ex}
\subsection{Dominante Strategien}
Betrachte Spiele, bei denen beide Spieler gleichzeitig agieren, aber dabei die Überlegung, die der jeweils andere Spieler vermutlich anstellt in ihre Überlegung mit einbeziehen.
\subsubsection*{Einfacher Fall}

Spieler $X$ besitzt Strategie $x$, die für alle $y\in S_{-S}$, die beste Antwort ist ($x \in r_x(y)$ für alle $y$), kann er ohne weitere Überlegungen diese Strategie wählen: Diese Strategie nennt man \textbf{dominante Strategie}.

\begin{ex}
(Gefangenendilemmma)\begin{align*}
&U^{AB}: \left( \begin{array}{cc}
(-7,-7) & (-1,-9) \\ 
(-9,-1) & (-3,-3)
\end{array}  \right)\\
\end{align*}
Hier ist \glqq gestehen\grqq die dominante Strategie für beide   SPieler, denn unabhängig von der Strategie, die der andere Spieler wählt, ist \glqq schweigen\grqq{} niemals günstiger.
\end{ex}
\textbf{Interpretation:} Ich wähle etwas, dass mich unabhängig von anderen Spieler macht.

Eine Strategie für die Spieler $A$ heißt     \textbf{redundant}, wenn sie durch eine andere Zeile dominiert wird.

\begin{ex}
(Stein, Schere, Papier, Brunnen)
\begin{align*}
U^A= \left( \begin{array}{cccc}
0 & 1 & -1 & -1 \\ 
-1 & 0 & 1 & -1 \\ 
1 & -1 & 0 & 1 \\ 
1 & 1 & -1 & 0
\end{array}  \right)
\end{align*}
Wir vergleichen die erste und die letzte Zeile, also Stein mit Brunnen. Wir sehen, dass Brunnen Stein dominiert, also lässt Spieler $A$ Stein weg. So erhalten wir 
 \begin{align*}
U^A= \left( \begin{array}{cccc} 
-1 & 0 & 1 & -1 \\ 
1 & -1 & 0 & 1 \\ 
1 & 1 & -1 & 0
\end{array}  \right)
\end{align*}
Wir betrachten nun die erste und die letzte Spalte.
Aus der Sicht von Spieler $B$ $(u_A=u_{-B})$ dominiert Brunnen Stein, deswegen wird Spieler B den Stein nicht wählen, so erhalten wir
 \begin{align*}
U^A= \left( \begin{array}{ccc} 
0 & 1 & -1 \\ 
-1 & 0 & 1 \\ 
1 & -1 & 0
\end{array}  \right)
\end{align*}
\end{ex}

\subsection{Nash-Gleichgewicht}